\subsection{Visuele voorstelling bij de Autopilot}
{\em Auteur: Bram Vandendriessche}\\

\noindent
Voor de grafische weergave van de gescande objecten, is een iets andere aanpak gevolgd dan bij de Polyhedra in het Testbed om een onderscheid te verkrijgen tussen presentatie en representatie. \textit{TriangleAPData} bestaat louter uit de data van een Triangle, d.w.z. de co\"ordinaten van de punten en de kleuren. Een Polyhedron is in twee delen opgesplitst: een data-object (\textit{PolyhedronAPData}) dat de data-driehoeken bevat en een grafische component die zal zorgen voor het tekenen van de driehoeken van de Polyhedron. De grafische component bevat hiervoor een \textit{TriangleDrawer}, die d.m.v. zijn draw-methode een meegegeven \textit{TriangleAPData}-object visueel zal voorstellen.\\
\\
Net als het Testbed, werkt ook de Autopilot met een World, die voor de implementatie van de OpenGL-functies zorgt. De wereld is opgesplitst in een data-object en een grafisch object (\textit{WorldAPVisual}). Dit laatste zal met de gegevens uit de data-wereld een visuele voorstelling kunnen verzorgen.\\
\\
Objecten scannen is op dit moment nog niet mogelijk doordat de Autopilot niet in staat is om de drone stabiel te laten vliegen. Er werd wel voor gezorgd dat beeldvorming reeds mogelijk is. Hiervoor zullen de hoekpunten van de driehoeken omgezet worden in 3D-co\"ordinaten met behulp van de beeldherkenning. Op die manier kan een polyhedron worden samengesteld uit alle gescande driehoeken. De beeldherkenning zoekt per kleur de hoekpunten van de buitendriehoek in de linker- en rechtercamera. Om de 3D-co\"ordinaten van de hoekpunten in het wereldassenstelsel te kunnen berekenen, moeten de overeenkomstige hoekpunten uit beide beelden samengenomen worden. Het vinden van die overeenkomstige hoekpunten gebeurt door een algoritme, gelijkend op hetgeen dat controleert of een driehoek volledig is. Het zoekt eveneens naar uiterste punten en kan zo de combinaties terugvinden.  