\noindent {\em Auteurs: Laura Vranken }\\
Tijdens het programmeren, is het belangrijk om een duidelijke structuur voor ogen te houden. Dit leidt immers tot goede leesbaarheid voor buitenstaanders en bewaart overzichtelijkheid bij lange code. Ook werd er geprogrammeerd met het doel om later gemakkelijk delen te kunnen hergebruiken. Om deze tekst beter te kunnen volgen, staat het klassendiagramma van dit deel in bijlage \ref{App:KlassendiagramAutopilot}.
\\
\\
Het deel van de Autopilot begint bij het cre\"eren van een Autopilot in de \textit{DroneAutopilotFactory} klasse, ge\"implementeerd met de interface \textit{AutopilotFactory}. Hierin wordt een Autopilot aangemaakt en worden de beginwaarden voor yaw, roll, pitch en thrust direct ingesteld. De \textit{GUI} wordt hier ook aangemaakt.
\\
\\
De Autopilot wordt aangemaakt door middel van een nieuw object \textit{DroneAutopilot}, ge\"implementeerd met de interface \textit{Autopilot}, aan te roepen. De \textit{DroneAutopilot} klasse bestaat uit één functie, namelijk \textit{timeHasPassed} die continu door de simulator wordt uitgevoerd. Vanuit deze methode wordt de klasse \textit{MoveToTarget} aangeroepen met de uit te voeren opdracht. In deze eerste milestone is het de bedoeling om naar de rode bol te vliegen.  
\\
\\
De klasse \textit{MoveToTarget} bepaalt de bewegingen en aansturing van de drone. Ook worden hier de verschillende rates doorgegeven aan de simulator. \textit{MoveToTarget} steunt zowel op de informatie van de klasse \textit{ImageCalculations} als van \textit{PhysicsCalculations} om zijn bewegingen te bepalen. Bovendien wordt hierin ook telkens de \textit{GUI} ge\"updatet wanneer een nieuwe waarde voor de diepte bepaald is.
\\
\\
\textit{ImageCalculations} is verantwoordelijk voor alles omtrent de beelden die de Autopilot binnen krijgt, m.a.w. de rode pixels zoeken en het zwaartepunt bepalen.
In de klasse \textit{PhysicsCalculations}, worden tenslotte alle fysische berekening van hoeken en afstanden uitgevoerd.