\noindent {\em Auteur: Bram Vandendriessche}\\

%TODO nog niet definitief dus niet nuttig om al te reviewen :)


\noindent
De klasse \textit{World} kan het hart van de structuur van de simulator genoemd worden. Ze is ge\"implementeerd als een subklasse van GLCanvas en vormt zo de basis voor het visuele gedeelte van de 3D-wereld die opgebouwd wordt met openGL. \textit{World} houdt bij welke objecten (Camera, Drone, Sphere) er in de wereld bestaan en zal zorgen dat al deze objecten getekend worden door openGL. Om te kunnen voldoen aan de specifieke opstelling voor elke mijlpaal wordt de setting telkens in een subklasse van \textit{World} vastgelegd door implementatie van de openGL-functie \textit{display()}. Zo is de 3D-opstelling voor de eerste twee milestones wel gelijk, maar is er in \textit{World12} een extra \textit{Force} die in een willekeurige richting op de drone werkt om zo wind te simuleren. Deze \textit{Force} maakt deel uit van de fysische omstandigheden in de wereld (gedefinieerd in de klasse \textit{Physics}) waaronder bijvoorbeeld ook de zwaartekracht valt. \\
~\\
\noindent
Uiteraard moet de gebruiker van de simulator op een eenvoudige manier een beeld krijgen van de huidige opstelling en situatie. Daarom zorgen camera's vanuit verschillende standpunten voor beelden die eenvoudig opgevraagd kunnen worden in de grafische interface (\textit{GUI}). De klasse \textit{GeneralCamera} definieert de positie en de kijkrichting van de verschillende camera's en objecten van dit type. Zij geven een globaal beeld van de simulator. Een uitbreiding hiervan is de subklasse \textit{DroneCamera} die twee beelden weergeeft vanuit het standpunt van de drone. Twee instanties worden immers aangemaakt bij initialisatie van elke \textit{SimulationDrone}. De methodes van de interface \textit{Camera} van de API voor de verbinding tussen Autopilot en simulator worden door \textit{CameraDrone} ge\"implementeerd. Hetzelfde gebeurt door de \textit{SimulationDrone} voor de Drone-interface van de API.