% \emph{[In de inleiding schets je de context, probleemstelling en doelstellingen van het project.  Je kunt ook kort aangeven wat er wel en niet in het verslag staat (bij een tussentijds verslag).]} 
{\em Auteurs: Laura Vranken \& Arne Vlietinck}
\\\\
\noindent
Drones zijn de laatste jaren enorm in populariteit toegenomen en blijven hierdoor ook in positieve zin evolueren. Ze worden tegenwoordig gebruikt voor talloze toepassingen. De bekendste toepassing bevindt zich binnen Defensie, die drones gebruiken om informatie te verkrijgen over vijandelijk gebied zonder mensenlevens te moeten riskeren. Daarnaast hebben ook grote bedrijven (o.a. Amazon\footnote{Amazon Prime Air}) de weg naar deze technologie gevonden. De toekomst brengt echter nog veel meer voordelen. Enkele voorbeelden  \cite{website:microdrones} zijn veiligheidsinspectie van windturbines of elektriciteitslijnen, luchtsteun bij zoek- en reddingsoperaties, bewaking en luchtfotografie.
\\
Wanneer een drone autonoom functioneert, is een betrouwbare aansturing door de Autopilot van levensbelang. Hij moet namelijk bestand zijn tegen allerlei externe factoren (bv. wind, obstakels...).
\\
\\
Dit verslag behandelt de autonome aansturing van een drone, meer bepaald een quadcopter, en is een uitbreiding op het tussentijds verslag \cite{arcticle:tssnTijds}. Er wordt uitgegaan van een drone waarop twee voorwaarts gerichte camera's bevestigd zijn. Op basis van deze beelden moeten afstand en positie tegenover het doel ingeschat worden en nieuwe bewegingsopdrachten voor de drone gegenereerd worden. Deze bewegingen worden weergegeven in een Virtual Testbed \cite{arcticle:opgavePeno}. Dit is een softwaresysteem dat een fysieke opstelling van een drone en camera's simuleert. De simulator genereert beelden van de drone uit verschillende standpunten a.d.h.v. de verkregen bewegingsopdrachten van de Autopilot. 
\\
\\
De Autopilot en Virtual Testbed moeten zo ontworpen worden dat de drone in staat is om zijn doel, een niet grijze bol, te lokaliseren en ernaar toe te vliegen. Dit eventueel onder lichte invloed van wind in willekeurige richtingen. Bovendien moet ook voor beiden een grafische user interface (\textit{GUI}) ontworpen worden. De \textit{GUI} toont de vooruitgang en laat de gebruiker toe allerlei informatie (snelheid, positie en verschillende camerastandpunten) op te vragen. Daarnaast kan de gebruiker nieuwe bollen toevoegen en de wind manueel aanpassen in de verschillende richtingen. 
\\
\\
De tekst is als volgt opgebouwd. %TODO


%Eerst wordt het ontwerp van de Autopilot en Virtual Testbed verder uitgediept (sectie \ref{sec:Ontwerp}). Vervolgens wordt er ingegaan op de gebruikte algoritmen (sectie \ref{sec:Algoritmes}) en wordt de opbouw van onze software verduidelijkt (sectie \ref{sec:Software}). Ook is er extra informatie te vinden over de \textit{GUI} (sectie \ref{sec:GUI}). Er wordt afgesloten met de uitgevoerde testen te bespreken (sectie \ref{sec:Testen}) en een kort besluit. \\